日本除咗日本侵華同三年零八個月。仲有啲咩壯舉值得香港人驕傲同崇拜，令到我地當左自己鄉下咁。

拋磚：壽司好正

借位宣傳：記得捐錢比水災（日本）災民

AV

飛田新地，吉原，中洲

Ramen

日文保留好多繁體字
有D發音同廣東話似

動漫

問大陸人

甲午戰爭贏左中國

尊重三文魚

甲午海戰打柒支那,打到佢縮返入老母個閪到

旅客去到可以享受既服務質素，同配套設施
多元化得後又高質既野食

不過你話做日本人真係要三思，果種文化好難適應

日文都叫保留得多繁體字

日本感覺乾淨 鄉下地方都唔會見到周圍垃圾

我覺得似普通話多啲

冇

你覺得
日文保留咗好多入聲，而普通話係冇入聲（室：廣sat，日：shitsu，蝗：shi）
同埋普通話兒化、jqx音都受北方影響，日文同廣東話嘅聲母有時會更接近(e.g. kg vs kj)
世界 （廣：saigai，日：sekai，蝗：shijie）
時間（廣：sigaan，日：jikan，蝗：shijian）

世界係saigaai，打漏咗

地震強度 頻率 世界之最
可能因為咁 發明了震蛋